【明日大嶼】陳健波：反對填海者是歷史罪人 願做「醜人」料十多小時通過初期撥款

特首林鄭月娥在任內第二份《施政報告》中提出「明日大嶼」願景，引起爭議。立法會財委會主席陳健波今晨出席商台節目時表示，如今開始填海已算遲緩，如再不填海是「對不起下一代」，又直指反對填海者是「歷史罪人」。他自言未來會「做醜人」，嚴格執行《議事規則》，預料財委會可用十多小時通過初期研究撥款。

陳健波表示，土地是香港所有問題的根源，如今香港人口密度偏高，若不擴大土地面積難以解決居住問題。他指香港過去也靠填海發展，未來鄰近地區如新加坡和深圳等都有大規模填海計劃，故現時香港說填海已算遲緩，再不填就「對不起下一代」。

陳健波又預料，20年後樓宇老化問題會逐步浮現，政府要有新樓安置搬遷居民後，才能重建市區；而且東大嶼人工島將會以環保方式興建、社區規劃良好，還說「未來我也想住在那裏」。他批評反對填海者眼中僅看見風險，未來將是「歷史罪人」。

另外，陳健波表示過往因泛民「拉布」，導致港珠澳大橋等工程撥款審議時間拖延至20多小時，然而如今已經修改《議事規則》，他有信心財委會可用十多小時通過「明日大嶼」初期研究撥款。他直言自己會「做醜人」，嚴格執行《議事規則》，期望泛民放下政治歧見，切勿政治凌駕民生，又呼籲港府不要因反對聲音而「跪低」、將初期研究撥款押後，否則他會非常失望。

賣港集團

食屎狗，下下講歷史罪人，憑咩由你黎定奪罪唔罪？

我就唔講歷唔歷史，你條仆街就係今時今日香港既蛀米大蟲+搞屎棍

咁似當年魯平鬧彭定康，如果彭定康係歷史罪人，咁歷史罪人都幾好呀

我淨係知支持高鐵果班就真係賣港罪人

連埋十一黃金先人均五萬幾，日日香港蝕住經營

嗰陣反高鐵又罪人
家陣又罪人
講啲野咁似嘅

究竟幾厚面皮先會咁講？

使唔使咁講，唔填海個後果會好嚴重？

開會直接投票唔好討論反正你地班仆街都夠票

支持

填海可以賣地
邊會破產on9

又拎民生做擋箭牌
唔知醫療教育又做得夠唔夠呢?

支持領匯上市班罪人呢
直頭無人記得

當年批高鐵好似都有講呢句
歷史罪人

我屌你老母

無人送班罪人上路就梗係爭住做罪人啦

果陣係咁吹奏起高鐵係為下一代
唔起一曰蝕一百萬
你班契弟 長遠野 識條撚

姓鄭果個就罪人

屌你老母明知一定通過到，仲喺到講埋啲狗屎垃圾

佢呢啲死狗見撚到佢當住佢面屌佢老母我諗佢都會對住你笑 用撚曬香港儲備填海叫為下一代好 而家係邊個啲下一代呀

高鐵站都有地賣

所謂長遠野只係一種講法

即係已經預咗冇一兆

賣海賣地永久財產

香港而家就係冇地
墳海起樓其實有咩問題?
過去貪曾年代就係冇填海去增加土地供應先令到個樓價咁貴
真係唔明政府咁做有咩問題

大灣區人

去新界走一轉，空地多到嚇撚死你

陳建波，呢隻仆街狗

用嚟填海起碼都叫有塊地係屬於香港去起樓
總好過起埋D香港人都唔會用得著既野啦
而家唔用 遲D咪會求其搵個理由過數俾大陸

仆街啦你 叫撚哂你入去做新界牛日日搭3個鐘車來回

咁點解唔可以一齊倣
又發展新界又填海呢?
而家係要追返十幾年供應
以前香港冇咁多人英國政府都係咁做架啦

聽講魯平都屌過彭定康起機場，係歷史罪人

千古罪人

唔填你咪要上去做大灣區人囉
樓又冇地起 你仲邊有得係香港買

屌你老母，我日日搭3個車都未出聲

我無講過唔可以一齊做喎，我只係講新界仲有好多地

唔撚怪得知啦 唔想人買平樓 半個鐘唔洗去到香港

咁而家政府填個島出嚟等你有機會搬過去可以唔洗日日3個鐘車你都反?

完全唔同囉
填海係基本需要
政改係精神同價值觀上

填海唔係唔支持 但個政府 家陣係個地圖上是但指1點就話 要填海起樓 ,咩research , 規劃 乜春都冇就要立法會 比錢係咪on9

但係政改唔做只係原地踏步
填海唔做就冇地供應 樓價會更貴

唔係無人記得
只可以等天收佢地
希望佢地百病纏身

咁呢個係政府做事手段on9
我只係唔想D人覺得政府做咩都要反
要鬧要反都搵啱個理由先

你肯定到時買到樓？你肯定到時d公屋比香港人住？
填得黎起黎得都十幾年，遠水能救近火？
我從來無反對填海，你閱讀理解0分？
填係要填，但有冇必要用1萬億填，無其他方案
你係咪恨買樓恨到盲挺政府

今次唔衝入立法會就玩完

係啊
我仲記得果時有人話唔好阻住買領匯股票

你落左黎幾年 趁未拎永久返上去啦

笑死 依代都未搞掂仲講下一代,笑到D腸趺晒落地下啦屌
D人想結婚生仔都冇樓,比佢填完都30年後,90後都6張野了
下一代喎,搞完依代,等依代冇咁辛苦,物價樓價平D,有錢剩,買完自住樓仲有閒錢買多層比下一代仲好啦

填完7成公屋,fg都申請唔到啦個入息,3成私樓又一樣貴到仆街,其實問題一樣冇解決,政府班友係咪裝屎嫁個腦

對香港人黎講,依家唔係要公屋,係要一堆居屋呀,起咁多公屋有撚用咩

咁有理由反，咁你又唔幫手反呢？
剩係講唔好盲反？
咁你係真係有用既政策上見人盲反先再企出黎啦

咁你覺得而家可以點做去短期増加個供應?
你揾得其他方案 時間又長咗
搞搞下政府換屆之後又要拖幾年
拖拖下都十年八年先有方案啦

宜家有鳩鐵啦，成個大灣區都有得住啦，仲洗咩曬咁多錢整個人工島

你知唔知而家香港個問題係咩架?

問題根源一定係每日150+單程証, 不過唔可能解決, 可以唔洗傾

假如香港無其他地可以用, 填海的確冇問題
但係香港係咪真係無地!?
棕地, 高球場, 木球場果D又唔計呀?
如果要解決短期迫切需要, 更加無可能靠填海啦

無填海, 又關曾蔭權事?
佢停建居屋、無賣地至令到個樓價升喎

長遠, 填海係冇問題, 但係係咪分下priority, 搵方法解決短期迫切需要先呀

多撚左你

咁大方向都係要填架啦
只係話填完之後點搞先係個問題嘛

咁咪上去做大灣聒人囉

我反對填海唔知係唔係歷史罪人
但你既一舉一動已經係歷史罪人

聽日都未搞掂, 就講十年, 廿年計劃。
真係講出黎都唔怕人笑。

你都真係on9架喎

每日150個梗係問題啦
我都好想停咗佢
大部份人嚟到都唔係做野既

果D地可以起到幾多啊?
棕地上面唔係乜都冇
有停車場有貨櫃場
要搞掂呢D都有排搞
所以係要樣樣都做先得

大咩方向 連土地供應專責小組個諮詢報告報告都唔睇 完全當民意係廢話 然後係個海度是但指一點同我講大方向

收個高爾夫球場都講到難過上火星
完全睇唔岀政府會樣樣都做
到而家都唔明18個方案
一定要ban剩填海一個
你話無錢只可以揀一個就話姐
將舊錢一邊填一邊收地一邊重建都得喇

咁你覺得應該要點做呢?

係啊 我都覺得係要一路填一路做其他野揾地

搞棕地耐, 定填海耐呀?
聽日都未有飯開, 你同我講唔好理聽日, 諗下廿年後食咩, 點支持呀

你要支持填海唔係問題, 唔好盲撐至得架。

反對填海, 係反對佢填海個計劃, 唔係填海呢一樣野。

佢覺得點做就佢既事啦

我只係想問下, 「咁大方向都係要填架啦」呢個結論, 你係點樣得出黎?

我咪答左個個問卷，係政府當冇件事。
咁你肯係依個問題反政府未？
定重覺得冇問題？

因為其他收棕地 高爾夫球場 農地
會得罪權貴嘛
所以咪揀個淨係恰小市民嘅做囉

因為你無睇份施政報告
重睇喇

呢條由仲仆街過689
本人認為